\section{Troubleshoot}
\footnotesize{
\textbf{Przed submitem}:
\begin{itemize}[noitemsep]
	\item Narysuj parę przykładów i przetestuj kod
	\item Czy limity czasu są ostre? Wygeneruj maxtest.
	\item Czy zużycie pamięci jest spoko?
	\item Czy gdzieś mogą być overflowy? 
	\item Upewnij sie, żeby submitnąć dobry plik.
\end{itemize}

\textbf{Wrong Answer}:
\begin{itemize}[noitemsep]
	\item Wydrukuj kod i debug output
	\item Czy czyścisz struktury pomiędzy test case'ami?
	\item Czy wczytujesz całe wejście?
	\item Czy twój kod obsługuje cały zasięg wejścia?
	\item Przeczytaj jeszcze raz treść.
	\item Czy zrozumiałeś dobrze zadanie?
	\item Czy obsługujesz dobrze wszystkie przypadki brzegowe?
	\item Niezainicjalizowane zmienne?
	\item Overflowy?
	\item Mylisz n z m lub i z j, itp?
	\item Czy format wyjścia jest na pewno dobry?
	\item Czy jesteś pewien, że twój algorytm działa?
	\item Czy są specjalne przypadki, o których nie pomyślałeś?
	\item Dodaj asserty, może submitnij jeszcze raz z nimi.
	\item Stwórz/Wygeneruj przykłady.
	\item Wytłumacz algorytm komuś innemu.
	\item Poproś kogoś, żeby spojrzał na twój kod.
	\item Przejdź się, np do toalety.
	\item Przepisz kod od nowa, lub niech ktoś inny to zrobi.
	\item Przeleć przez tą listę jeszcze raz.
\end{itemize}

\textbf{Runetime Error}:
\begin{itemize}[noitemsep]
	\item Czy przetestowałeś lokalnie wszystkie przypadki brzegowe?
	\item Niezainicjalizowane zmienne?
	\item Czy odwołujesz się poza zasięg vectora?
	\item Czy jakieś asserty mogły się odpalić?
	\item Dzielenie przez 0? mod 0?
	\item Nieskończona rekurencja?
	\item Unieważnione iteratory, wskaźniki, referencje?
	\item Czy używasz za dużo pamięci?
	% \item Debug with resubmits (e.g. remapped signals, see Various).
\end{itemize}

\textbf{Time Limit Exceeded}:
\begin{itemize}[noitemsep]
	\item Czy mogą być gdzieś nieskończone pętle?
	\item Jaka jest złożoność algorytmu?
	\item Czy nie kopiujesz dużo niepotrzebnych danych? (referencje)
	\item Pamiętaj o linijkach do iostreama
	\item Zastąp vectory i mapy w kodzie (odpowiednio array i unordered\_map)
	\item Co inni myślą o twoim algorytmie?
\end{itemize}

\textbf{Memory Limit Exceeded}:
\begin{itemize}[noitemsep]
	\item Jaka jest maksymalna ilość pamięci twój algorytm potrzebuje?
	\item Czy czyścisz struktury pomiędzy test case'ami?
\end{itemize}
}
